瘋狂DQ 法庭拖字闕無人理？

咁多人俾人DQ
點解法庭將D選舉呈請一味靠拖 咩都唔做
都無人鬧無人理？

如果梁天琦單選舉呈請成功左，而家選舉主任都唔可以繼續咁離譜

陳浩天港獨又話DQ
梁天琦唔港獨又DQ
今日周庭有政治聯繫又DQ
而家姚松炎參加過時代力量論壇都話可能DQ
就黎參加過71大遊行都要DQ
身為行政機關一分子既選舉主任咁大權力 去決定立法機關所有人選
完全係unduly arbitrary power
權力仲大過法官
又連right of hearing/ inquiry/ answer都無 完全無機會俾被DQ既人辯解

正常行政立法司法互相制衡既情況之下 司法機構（法庭）應該制衡返行政機關呢種任意妄為而又無限大既權力

但法庭而家明顯大細超：
DQ6（梁游姚羅梁劉）既「宣誓案」就有得插隊審先 仲要光速審結 即刻取消議員資格；
另一邊廂，
陳浩天參選單選舉呈請 搞到而家仲未有判詞
梁天琦單選舉呈請（簽曬確認書、認曬唔搞港獨，推翻DQ勝算更大）
法庭仲離譜 一路拖字闕去到而家審都未審

Justice delay is justice denied
從案件排期優先次序已經睇到法庭政治取態
話法庭仲係中立既人有咩解釋？
話法治未死既人有咩解釋？
點解無記者問下馬道立 石永泰 陳文敏 梁家傑嗰D？
無得話個別案件唔評論wor 已經好多單成為左一個現象喇

雖然梁游終極敗訴其實已經證明左 唔可以對法庭太大期望
但唔代表佢可以審都唔審
我都想知班法官受過common law training
可以點樣寫判詞 點樣戾橫折曲
點樣舉出法律理據
連伊朗式既「憲法監護委員會」篩選過既選舉都可以話係合法

都唔代表可以不聞不問架wor
唔問下個法庭佢真係當大家唔記得
一世都唔審D選舉呈請架啦

舊年五月審完都未有結果

不了

有無熟civil procedures既巴打可以解答下
點解宣示案同埋審選舉呈請既速度可以差咁遠
個官方理由係咩？
又有無人問過張達明？

咩都不了 唔理你真心定假膠
日日俾人強姦 你都不聞不問？

Show Blocked User - Spurs_Leonard

Push

高汁post
但依加咁既情況真係冇咩可以做到
連傳媒都比中共控制埋

大部分傳媒都投曬共架喇
蘋果 有線D記者應該OK既 佢地應該問下馬道立啦
仲有陳文敏 張達明嗰D點解唔出下聲質疑下法庭喺案件排期有政治考慮？佢地最熟civil procedures

行出街除咗聽到普通話之外
就係廢老廢中屌大學生講粗口
個個畀cctvb洗腦連上連登都見到個撚個不了
你DQ幾多個都無人理
香港？重有得救？

/2016年立法會選舉，當年同樣被DQ不能參選的香港民族黨召集人陳浩天，及本土民主前線發言人梁天琦，分別在當年9月及10月入稟高院提出選舉呈請，質疑選舉主任的權力，及選舉主任的相關決定非法與違憲。惟陳浩天案去年5月審結至今仍待公布裁決，梁天琦案仍有待法院處理。/

宣誓案就插曬隊光速受理審結埋
梁天琦案就排咁耐期都未審？

有冇讀law巴打解釋下

隨時下屆立法會選埋都未審

公就我贏，字就你輸

你點同我鬥

推

今獲真係全部都係我嘅人

我有朋友讀law都話解釋唔到
排期排得耐好常見 唔出奇
但係DQ梁游佢地 政府就有得插隊 仲要咁快終審埋真係快到離曬譜 正常去到終審都要三五七年 到時任期都完
梁天琦案就遲遲都未開始審
咁明顯唔公平
好奇怪張達明嗰D都無出聲質疑
關於DQ佢地好多角度都有質疑過
唯一法庭大細超呢點好似印象中無提過

幫推

有冇規定話最長排幾耐？
審完最長等幾耐有判詞？

無規定最長，咁香港試過最長又幾耐呢？

巴打可以幫手一齊inbox張達明（法律學者）個Facebook問下？
雖然我有朋友有D案2015開始 去到而家都未審...
但嗰D係普通商業糾紛
呢D選舉呈請涉及呢四年立法會會期既合法性，應該有逼切性同嚴重性要快D處理？
同埋我覺得重點係點解梁游案可以插隊，光速審理咁大細超都得？

唔係支持者理唔理
而係有一大班香港人未覺醒

唔投白鴿黨係其中一個令香港人及早面對現況嘅方法

lm跟進

你話比我知70個議員有邊一個唔係做SHOW?

大撚把連show都唔做，會都唔撚開既零票議員

//前新界東立法會議員梁國雄指，梁天琦選舉呈請案若勝訴，選舉須推倒重來，具深遠意義，但排期至今仍未審理，反而梁游宣誓案很快便完成判決，質疑政府及法院選擇性處理案件。//

原來長毛一早都質疑過
點解政府入稟DQ議員就咁快審完
參選人選舉呈請推翻無理DQ就側側膊拖下拖下博人唔記得 審完都任期完結
點解無人跟進問下馬道立？
成日扮曬中立
喺D法律年度開幕典禮扮到大義凜然
一問佢排期點解咁明顯大細超應該即刻露曬底

推到馬道立回應
記者朋友幫手問下

張建宗條友仲話可以選舉呈請 法庭而家靠得住咩？一味靠拖
班法官排期偏幫政府到極點 排期排到任期完結都未開始審啦
政府DQ人就快手快腳即刻搞
推到馬道立回應啦
行政立法司法 Check and balance 喺邊？

呢啲post先係路

樓主做得好

pish

推一推

各位巴打如果有記者朋友記住叫佢哋問
咁明顯唔公平 竟然無咩報紙有報過
起碼叫法律界陳文敏張達明嗰D講幾句
逼到馬道立回應啦
日日問佢排期排到幾時
等佢無得側側膊，搏任期完都唔頒判詞/唔開審
梁天琦 陳浩天勝訴之後
成個新東新西所有議席都要重選
何君妖 容海恩嗰D垃圾都有得踢走
同埋以後無得DQ候選人

Push 樓主高汁

689僭建唔會被起訴，但唐英年就被起訴

黑警爆粗無事，學生爆粗就停課

黑警作假口供無事，巿民作假口供就入獄

貪曾受賄坐監，但行賄者無事

建制犯法無事（何君妖），泛民犯法即拉

龍門任搬！仲有法律？

你同已經畀中共控制晒嘅正苦講法律？！

要MHW，不了

檢唔檢控、幾時檢控就係律政司負責
律政司選擇性檢控 賤格已經賤到出曬面架喇 毫無異議 而且日日有人鬧佢
正常人都從來無話過佢係公正 係人都知佢地係為港共政權服務既政治打手

但係一單案審唔審、幾時審就係法庭決定
法庭而家仲扮曬中立 無人話佢 仲有人信法庭係中立
陳文敏 石永泰嗰D仲話法庭仲未淪陷 法治未死
排期偏幫政府呢單嘢咁明顯 唔話法庭係為港共服務 佢地又點解釋？

DQ梁遊果個，政府係用緊急JR，好貴的
當然政府既錢即係

選舉程呈係耐，因為普通JR都係咁耐
好似長毛長短頭髮入獄，都拖左3年先有結果

政府就肯定無得救架喇
有人（陳文敏石永泰等等）話法治仲未死得曬
司法仲係獨立
法官仲係中立、仲未被中共收編呀嘛
呢單嘢佢地點解釋？

係喎
真係冇人提

咁仲離譜 俾多D錢就有得插隊？
叫馬道立交代下啦 為政權服務嗰D案 收人錢就有得打尖
涉及公眾利益 普羅市民參選權就可以拖得就拖
同長毛剪頭髮單案唔同
梁天琦選舉呈請嚴重性大好多啦

睇下以胸襲警個單個棺點判就知佢地係中立定係幫港共政府

幫手土

好嬲

推*

仲要原來梁天琦唔係唔肯俾多D錢入紙緊急JR
係法庭要佢選完先慢慢排隊選舉呈請
結果呈到而家都未審
宣誓案就一入紙就即刻有得緊急JR
唔係大細超係咩？
陳文敏張達明出下聲啦
記者日日質問下馬道立問下佢點解大細超
問佢諗住拖到幾時審啦

大約都要1年到

?

我明正常係要排好耐期
但嗰單係區議會
呢單立法會，好明顯嚴重性高好多
而且有個明顯比較就係點解政府要DQ梁游就有得緊急JR
梁天琦要覆核選管會就唔俾？
好明顯大細超wo

覆緊呢位巴打
Don't feel offended, 都唔該曬巴打提供相關資訊可以俾大家參考
純粹想指出個分別

同埋好奇怪，點解何君堯公開講要殺無赦支持香港獨立既人，但到依家乜事都冇？公開講殺人，都冇人追究？ 公民黨成班律師都唔識做野？中大,港大班法律學者唔用自己專業知識守護香港？

睇見都嬲

push

港式法治
法官話事

香港人話自己係法治社會=中國人話自己國家好有人權

其實司法覆核同選舉呈請咪即係中國嘅上訪/上京告狀

2016 年11 月30 日， 上訴庭駁回梁、游上訴，判案書並無一語關注該次釋法對香港法治有無造成問題，只強調人大有權隨時就任何條文釋法，其解釋權包括解釋、增刪、補充基本法，一概具追溯力，上訴人的代表律師只懂普通法，沒有資格陳說哪些是「解釋」、哪些是「增刪、補充」。其實這項釋法，違反法治的最基本原則，一是法律必須足夠清楚明確，令市民能夠依從，但何謂「不真誠、不莊重」的宣誓，並無準繩；二是新訂立法，法律不應具追溯力，尤以涉及懲罰性質者為甚。上訴庭的裁決，不啻表明只要是人大釋法，就算違反普通法之下的法治及一切常人相信的公平原則，特區法庭也須盲目實施；如果是這樣，法庭是否還有心有力守護「一國兩制」之下的特區法治？我們是否還能信賴法庭維護法治？如此難以服眾的判決， 是否沒有上訴的空間？人大常委會釋法天馬行空，是否在特區實施之際，也無任何稍為收束的理據？退一萬步，要是我們的法治只是海市蜃樓， 我們至高無上的終院，是否至少要給我們一個較為文明的說法？
Sorry 貼錯

其實可唔可以向申訴專員公署投訴選舉主任濫權？

可以一試

要當事人投訴至得

AV仁話法庭hold左，佢都唔明！

劉進圖都有寫
馬道立回應下？
/可悲的是，特區法院面對這樣明目張膽的法律僭建，竟然不敢宣布它違法。2016年秋天立法會選舉參選人被DQ的官司纏訟至今，仍未有裁決和指引。法院在顧慮什麼？看看2016年末梁頌恆、游蕙禎宣誓案審訊還未結束便遭遇人大釋法，就知道法院最終可能被迫包容僭建！/

終於有人講出我心中疑問
高質pist留名跟進幫推

好問題

推
終於有返D資素既post

回歸後就土包子當家了

留名跟進

又DQ多兩個

香港社運已經入左絕路

因為DQ嘅唔係民主黨公民黨

點會有用丫，一句個別事件不作評論就算

《立法會條例》第37條

(1) 符合以下條件的人方有資格在地方選區的選舉中獲提名為候選人─ (由2003年第25號第20條修訂)

(a) 年滿21歲；及
(b) 已登記為地方選區的選民並有資格如此登記；及
(c) 並未有憑藉第39條或任何其他法律喪失獲選為議員的資格；及
(d) 在緊接提名前的3年內通常在香港居住；及
(e) 是香港永久性居民中的中國公民，並且沒有中華人民共和國以外的國家的居留權。

《立法會條例》第40條

(1) 除非符合以下條件，否則任何人不得獲有效提名為某選區或選舉界別選舉的候選人─ (由2003年第25號第23條修訂)

(a) 該人已以或已由他人代其以根據《選舉管理委員會條例》(第541章)訂立並正有效的規例所訂明的方式，向有關選舉主任繳存按金；及
(b) 提名表格載有或附有─

(i) 一項示明該人會擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區的聲明；及
(ii) 一項關於該人的國籍以及他是否有中華人民共和國以外的國家的居留權的聲明；及
(iii) 一項由該人作出的採用承諾形式的誓言，表明他如獲選則不會在其任期內作出任何引致他有以下情況的事情─ (由1999年第48號第25條修訂)
(A) 成為─
(I) 第39(5)條所指的訂明的公職人員；或
(II) 立法會的人員或立法會管理委員會的職員； (由1999年第48號第25條修訂)

(B) 在香港或任何其他地方被判處死刑；
(C) 被裁定犯叛逆罪；
(D) 被裁定犯以下罪行─
(I) 在違反《選舉(舞弊及非法行為)條例》(第554章)的情況下作出舞弊或非法行為；或
(II) 《防止賄賂條例》(第201章)第II部所訂的罪行；或
(III) 根據《選舉管理委員會條例》(第541章)訂立並正有效的規例所訂明的任何罪行； (由2000年第10號第47條代替)
(E) 由於本法例或任何其他法例的實施而喪失在選舉中獲選為議員的資格；
(F) 成為香港以外地方的政府的代表或該政府的受薪政府人員；
(G) 成為香港以外任何地方的國家級、地區級或市級立法機關、議院或議會(中華人民共和國的全國或地方人民代表大會或人民協商機構除外)的成員；
(H) 成為中央人民政府或任何其他國家或地區的武裝部隊的成員；或
(I) (如是某功能界別(區議會(第一)功能界別及區議會(第二)功能界別除外)選出的議員)不再與有關功能界別有密切聯繫。 (由2011年第2號第18條修訂)(2) 該人必須簽署該等聲明。

(3) 按金須為《規例》為施行本條而訂明的款額。

《選舉管理委員會(選舉程序)(立法會)規例》第16條
(2) 如第10或11條(視何者適用而定)以及《立法會條例》(第542章)第37、39及40條的規定已獲遵從，則除非有以下情況，否則有關候選人的提名屬有效— (2004年第84號法律公告)

(a) 選舉主任決定有關提名表格無效；或
(b) 該候選人退出而不再是有關選舉的候選人。

(3) 在不損害《立法會條例》(第542章)第37、39及40條的原則下，選舉主任可並只可基於以下理由而決定某項提名無效—

(a) 在提名表格上簽署為提名人而其資格是符合《立法會(提名所需的選舉按金及簽署人)規例》(第542章，附屬法例C)所訂的以提名人身分簽署提名表格的資格的人，不足訂明數目；
(b) 提名表格並未按本規例的規定填妥或簽署；
(c) 選舉主任信納根據《立法會條例》(第542章)，候選人並無資格獲提名為候選人或喪失該資格；
(d) 如屬關乎某選區或界別的提名表格，候選人在同一選舉中，已在另一地方選區或另一功能界別中獲提名，而選舉主任信納該候選人並未在該另一選區或另一功能界別的選舉中退選； (2004年第84號法律公告)
(e) 候選人沒有繳存適當的按金；或
(f) 選舉主任信納候選人已去世。

我都覺得奇怪，將注意力集中晒去質疑政府亂咁dq參選人根本就無謂，政府擺到明就打橫行，本來就應該集中火力去法庭到，不過識得咁做就唔係華文媒體啦

btw，見過有戇鳩仔有人話就算呈請成功又點，中共咪照樣釋法/政府咪不斷上訴，但釋法/上訴都只係後話，起碼都可以強迫政府冇得再咁倡狂

繼續推

敢問樓主可以點理

當年政改叫人袋住先，都係想用同一招
搵個人負責把關，唔聽話就無得參選

政改呃唔到你班香港人
咪唯有好似而家瘋狂dq議員

因為人治社會囉

其實我都唔知可以點理
但係起碼唔好好似而家問都無人問
記者起碼要問下馬道立睇下佢點解釋都好

我問咗你即是等於理咗

終於頒左判詞...

預左敗訴 但估唔到咁既歪理都寫得上判詞...

你一邊屌無人理，問你又話唔知點理，你唔係應該知道點理先屌無人理架咩

最基本傳媒都要報導下陳浩天判詞拖極都未頒
梁天琦單案審都唔審
如果唔係有人討論
分分鐘法庭側側膊 陳浩天案判詞拖多幾年先頒

上面條link死左
呢條link都有判詞全文

呈請完果真判選舉主任失當，要嚴懲收阻嚇之用

上訴到終院都未必有用

咁你咪屌傳媒囉屌乜柒無人理

梁天琦唔港獨

周庭搞自決咪即係港獨。

唔好辦啦港獨狗

咁反我哋中國香港，死都要厚顏無恥咁入我哋中國香港立法會做乜。

走啦屌你老母，中國香港立法會唔可能接受港獨狗嫁

人大的釋法已經被法庭確認有效，選舉主任係根據（C），確認港獨候選人並無資格成為候選人。

咩歪理？港獨根本係否定基本法，否定一切，否定中國香港立法會。咁ge人絕對冇可能有資格成為中國香港立法會的議員。